.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Spider-Sting:

Паучье жало (`Spider Sting <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=300>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- яд

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость

----------

Вы магически повторяете ядовитое паучье жало.
Вы наносите 1d4 колющего урона существу, до которого дотронулись, и поражаете его паучьим ядом (см. далее).
Цель должна пройти спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель получает 1d4 урона ядом.
| **Провал**: Цель заражается 1-й стадией паучьего яда.
| **Критический провал**: Цель заражается 2-й стадией паучьего яда.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Убран признак "атака".

----------

**Паучий яд** (яд):

| **Уровень**: 1. **Максимальная длительность**: 4 раунда.
| **Стадия 1**: 1d4 урона ядом и состояние "ослаблен 1" (1 раунд).
| **Стадия 2**: 1d4 урона ядом и состояние "ослаблен 2" (1 раунд).





.. include:: /helpers/actions.rst